                               
                                       Теоретичні питання
 

                           1.Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

         Это независящий от платформы и языка программный интерфейс, позволяющий программам и скриптам получить 
    доступ к содержимому HTML-, XHTML- и XML-документов, а также изменять содержимое, структуру и оформление таких документов.


                           2.Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
       
       innerHTML- покажет всё содержимое и также  html разметку
  
       innerText- покажет чистую строку без html кода
   



                           3.Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?


       document.getElementById

       document.querySelector

       document.querySelectorAll









               



                                         Завдання
Код для завдань лежить в папці project.

Знайти всі параграфи на сторінці та встановити колір фону #ff0000

Знайти елемент із id="optionsList". Вивести у консоль. Знайти батьківський елемент та вивести в консоль. Знайти дочірні ноди, якщо вони є, і вивести в консоль назви та тип нод.

Встановіть в якості контента елемента з класом testParagraph наступний параграф -

This is a paragraph

Отримати елементи

, вкладені в елемент із класом main-header і вивести їх у консоль. Кожному з елементів присвоїти новий клас nav-item.
Знайти всі елементи із класом section-title. Видалити цей клас у цих елементів.